支那人：為甚麼我在香港的大街和各種小店走，人人都一眼看出我是支那人（在我無開口的情況下），太疑惑了！

[ 轉貼 ]

我是一個熱愛香港文化的大陸人，高中生。也知道香港很大程度上排斥大陸。我去過香港，平時也很關注香港的時事。我還自學了粵語，雖然說得不好。去年我去香港的時候，因為討厭旅遊團聚堆，揮汗成雨滿耳大陸方言的地方，所以特意選擇了一些大陸人很少會去的，沒甚麼名氣的街邊小店，想讓服務員把我當成香港人用粵語和我說一說話，我正好體驗一下真正的香港市民文化。我去了一家粥店，裏面幾乎沒有大陸人，很偏僻。我還裝作很熟的樣子鎮定地走了進去，服務員熱情的走過來，打量了我幾眼，然後張口就是普通話啊！ ！和別桌就是粵語，和我就是普通話！重點是我還沒說話她是怎麼判斷我是大陸人的！ ！我衣著打扮沒甚麼問題啊！很普通啊！長得也是亞洲人的樣子啊！我在香港的大街上走，去各種小店，居然幾乎人人都一眼就能看出我是大陸人（在我沒有開口的情況下）。太疑惑了。這個氣質很好分辨嗎？

點睇

著衫已經有分別啦....
分唔出嘅要驗眼驗腦

著衫好易分

衣著,化妝,以至毒食品食得多導致樣唔同,都有得睇

唔係淨係衣著
根本上由個樣都可以睇得出
成陣蝗味出晒嚟

支那d眼神真係賊眼

其實大家都係中國人，唔知點解一眼就可以分辨到大陸同胞

中國人真係有樣睇

女人一係整容樣+一字眉，一係顴骨又高又突成個周口店猿人咁
著衫核核突突但求名牌(or老翻), 對鞋永遠唔識襯

男嘅平頭裝，賊眉賊眼

男女都係，行路'牙牙渣渣' ,食嘢唔合口，企唔直，unun腳

總之有陣leung 味

女嘅就蛇精樣或者文青大烏蠅眼鏡，男就有鬚根

就正如我哋會分到日本人韓國人一樣,都係憑外表去分

大陸樣真係好易睇

個陣柒味係由心發出嚟

我香港出世
但都好似大陸人

大陸仔有樣睇

做緊飲食業，啲客一開門就知佢地係咪香港人
Btw有啲大陸人都幾好禮貌

食得元素表多，膚色會有少少唔同

唔識講，總之分到

一個平頭裝已經出賣你啦

宜家後生個d其實隱藏得好好 唔係咁易feel到敵我

係香港嘅年輕人愈黎愈似大陸仔

支那人既眼耳口鼻樣式同分佈都唔同

蝗有蝗樣呀on撚柒鳩

怪你堆同胞比人個垃圾印象

哺乳類同爬蟲類比？

亞洲人樣.....
屌你會唔會分唔到泡菜同泰國，咪又係亞洲

其實D北佬同南方人真係好撚大分別
氣質，骨架，皮膚，性格
屌你老母一眼就分得出

一眼就睇得出啦

佢唔知咩係強國味濃咩

兩個字：廁紙

出多啲街都識分啦
就算你班友著哂歐美系果種恤衫, 長褲, 休閒鞋
一睇你個樣就分到係咪大陸西啦

至於00後果堆真係難分啲
佢地啲衣著跟哂韓風 姐係70，80年代既香港衣著 大陸又跟埋韓風 唔開口真係難分啲
一係就一大半人本身就雙非/北方蝗後代

大陸人無論點打扮都有陣泥味 某啲明星除外

新移民果班後代
同普通香港後生仔無大分別
要睇身入證個名xyz 果班

用普通話既人個口方啲ga, 呢啲一睇就知..

行出黎成個氣場同感覺都唔同 唔識形容 總之就一眼睇得出
基本上額頭就鑿住「中國人」三個字

佢地個身臭嘅 經過就聞到

其實好多本地香港人父母都係大陸偷渡落黎
但點解呢班人個樣同大陸會有咁大分別
係教育文化既分別
定真係大陸食既野唔同

真係氣質問題
Abc同我地夠唔同樣
真既abc有樣睇

氣質問題

面部肌肉都可以睇到
普通話同英文/廣東話嘴形差好遠

北方人同南方人已經好唔同樣

著得mk嘅就香港人，著得老土嘅就蝗

對眼，已經可以分得出70%

支那人散發出嘅氣息好易感受到 再加上衣着打扮、行路、眼神、皮膚，邊有可能認唔出

毒L同男神都係有眼耳口鼻

係 西多士啲片條女就係最好人版

啲大陸婆最易分 個撚個都著花花 豹紋 公主裙 連身裙 然後亂鳩著對高爭鞋 拎住個名牌袋 香港上年紀個啲一定唔會咁著 會咁著嘅十個有九個係支那婦 淨低一個就新腥港人
有圖俾大家 中間個個簡直完美示範

主要係睇面頰肉發唔發達
廣東話好少用得著, 甚至好多音都要放鬆舊肉先讀得正
但普通話就差唔多隻隻字都要用, 要擘大個口先有個tone出到黎

大陸10個有9個半都係咁。。男人衣著就好老土，女人就化韓妝。總之一侵視覺上既陸味

香港d腥港人就難分少少

動作!!!!!!!!!!

係咪陸軍裝頭

老嘅就係人都睇得出：
大媽look
財大氣粗大叔

後生嘅女性：
一睇就知係畫出嚟嘅一字眉、金絲大圓眼鏡、化到個面勁白個口勁紅，總知係就扮韓妹

後生嘅男性：
五官極扁平 有種好難形容嘅老土，而且通常有陣薄荷油味

樓上好中 即刻有畫面

老實講，識得尊重其他人文化既大陸人我覺得問題唔大

賊樣好難分唔到

嗅覺一聞就知

係因為香港同中國既後生都跟韓風

董建華頭

蝗塊面多數都令立立，好撚油

我成日蕩失路問路
啲路人都同我講普通話

薄荷油味 屌你 好撚有畫面 總之就好撚油

個種蝗味唔出聲都聞到啦

人畜之別

其實香港同大陸個樣係好大分別
唔難分

姚明樣果d十成十就係大陸狗

北方人好易分 有啲廣州人講純正廣東真係分唔到

人地咁有善意想接觸香港
連登仔都要屌
真係痴撚線

日日150 150 150 150 150 150
再遲啲唔洗分 街上求其指一個都係腥港人

呢條傻閪既自信直迫章魚城

冇整過既泡菜都係咁

無論男女
去咩地方咩場合都著到好似登台咁
當正自己行緊 fashion show 咁
就算去海洋公園都著到好似去飲咁
做乜嘢啫 咩場合應該著咩衫都唔識

然後再望個樣
屌你老母一係就網紅膠樣
一係就蝗樣化埋啲韓妝粉底反晒白加紅口唇

最後當要要加埋個柒喼

點會分唔到

廁紙這回事，是沒能夠買，它是賴自生活，同時也賴自你身邊的人

肯定係個背囊孭係前面

香港屋邨多左好多雜嘜檔同走鬼檔 賣埋晒D二三十蚊花衫 師奶貪平都會買下

廣州人都可能扮得下 廣州隔離D市就好明顯 即使都係睇TVB

香港師奶好少會著高爭鞋 除咗新腥港個啲
同埋個感覺都係有啲唔同 唔識點解釋

根本唔同人種
德國人同法國人同西班牙人都唔同樣啦

連登仔有幾多個會咁諗

張家輝 有咩扮唔到

我淨係講花衫
香港師奶正常人著鞋最緊要舒服啱腳
普通出街著便服咪九成係波鞋

係香港後生越嚟越多大陸種

識人同老母生
一個係大陸住
一個係香港住
已經唔同樣

真傻西嚟
係咪有妄想症呀佢 （認真）
唔睇佢d痴線言論
淨睇佢個樣
有邊忽唔係蝗？

支那人特別污糟
行過都聞到臭

lm

支那狗有陣味

好應棍

真係好撚似兵馬俑

支那人個氣場好唔同

其次衣著

係荃灣 油麻地 佐敦

一堆支那婦 個氣場極似北姑雞

著條裙再高爭鞋 條裙leung到仆街 極重柒味

已經唔識用文字形容 好難講

Practical 啲係條街是旦指條友 我分到支那人定香港人

你還你 我還我
咪撚認親認戚

大陸女人個妝全部一樣
橙色眼影+紅色口紅

香港人都係顴骨突下巴後縮

唔會啦
大陸既後生(00前)同香港後生(00前)都好大分別
但00後係無分別

店員：我也是支那人

因為支那人多數都賊眉賊眼

著衫,語言,個樣,行為

其實好奇怪
D支那雞個樣同佢衣著分開既話其實睇落去係好正常
但唔知點解將佢地個樣同衣著擺返埋一齊之後
一睇就係支那雞既氣質

明明係要反共
唔係反中國
做乜要搞到連人地既善意都要笑

條友圖都冇問人點分

去日本都好易分倒香港人

完全分到！

淨係衣著品味同樣都分到九成

佢地講所謂純正廣東話先易分

身光頸靚咁去窮鄉/偏僻地區
已經肯撚定係遊客
而家香港人越嚟越霉
唔係供樓就幫包租公養劏房
都無乜錢剩

因為係唔同民族 文化 國家
正如一眼分得出其他外國人一樣

你一見佢踎
就分到係咪大陸

仲有大陸人比較柒
戇鳩鳩咁
好易信人 容易撚狗咁撚得到
以上同時適用
分辨腥港蝗/香港人

最易認係對鞋
香港人十居其九着波鞋多

因為你係

廣東人其實差唔多，睇演員就知，好多福建潮州

支人口面

著板鞋多啵師兄

其實笑都分到，而且還明顯

大家血統上民族上都有差異, 就係咁簡單

我成日都諗呢個問題
有時就算佢地好刻意咁學香港人打扮 即係可能男仔著hoodies棉褲波鞋剪齊陰頭
都係一眼就睇得出佢地係大陸人 反而台灣人就有可能會認錯係香港人

其實只係睇樣俾十信你起碼都分到七個係咪支那人

望一望眼同鼻已經分到

死開啦屌你老母

支那人對眼通常細d，雙目無神，望週圍唔會郁個頭，淨係眼珠四圍
臉部膚色特別黃
根本係基因差異有樣睇

去日本玩個星期係咁比人問係唔係新加坡

諗緊人地點睇自己既同時 個表情都出賣左自己

廣州人鐘意用閪字
咁閪樣衰 閪樣

分唔到

睇黎你唔係好識分身光頸靚同奇裝異服

大家都唔同人種 正如你睇得出鬼佬係外國人

你咪就係香港出世支那人囉

老實 好少認唔出 就算九丈幾遠一望就知
男女都係

台灣人未必分得到 但支那人真係一眼就分到

大陸台灣人d面圓d方d

個腔唔同架喎
同埋可以由d用詞分到

外國人同佢地相處耐左就會比佢地問點解望落我同大陸人唔同

香港大把00後係大陸蝗西生㗎啦 不知幾撚愛國 玩抖音，用微信
而大陸個班00後蝗西就生於發達時代，終於無咁柒，同埋好似韓國咁，識得十六，七歲就整容，所以你話家下仲點分到大陸同香港00後

九十後分別最大
00後基本冇咩分別

廁紙這回絲 是未撚鳩埋the
他是拉知生活 同時爺拉知你身邊the人

係眼神

根本唔同基因 一眼睇得出
佢地從來唔敢比較呢樣野

你去尖沙咀、銅鑼灣分下
真係個撚個都奇裝異服咩

隔離就係賓館
平均30個 有1、2個似香港人
中產咁嘅樣 中產咁嘅衣著
白淨斯文

將80-90年代興過嘅嘢
擺返上身
照抄都襯得好撚柒
樣嘅問題

韓/支/港蝗/00後
全乸部一撚柒樣

大佬唔同人種架
正常亞洲人都分到啦

都易分
始終南方人個樣同北方差好遠

化咗妝嘅後生支那妹，唔開口都分唔出係西南定北妹

外表都會受環境同教育影響我覺得

我媽咪嗰邊係北方人，
好彩我淨係遺傳到佢地嘅皮膚白同高大，
咁大個未試過俾人當支那人，
反而係試過好多次店員用英文/日文打招呼

俾人當支那人根本同俾人屌老母同級別

屌

如果睇下tvb就可以變香港人 咁我日日nhk都係日本人了

呢個post有9成祖父輩都係大陸移民落黎架啦 差在早定遲姐

行入大家食可能以為老闆黎左

全中，好撚 sad

柒到唔洗審都一眼望到出嚟

發自內心架

周口店
諗起小學常識學咩猿人種類
巴打形容得好好笑

北方人個樣勁土 又黃禁禁
老少少個d成日農民咁款

個浸味整唔走

去邊旅行 西面=香港女人

摺摺聲

中年女人最易認，佢地行唔個樣都係西住面

你真係比人屌得少

我去澳洲working holiday
個廚師係廣州人移民去澳洲已經十幾年
佢d廣東話同香港人既廣東話又差唔多喎
聽落去係幾舒服

都唔知係咪最近支那人一定要學蝗語搞到廣州人d廣東話都有鄉音

大陸雞都西面嘅

因為大陸都好大
漢族同滿族已經好唔同
普通話只係官話
度度都有自己方言

你睇返當年今日啲新聞街訪，回歸前三四十歲嘅香港人，即係今日嘅廢中廢老
個樣都係大陸農村樣，講野係廣東/湖南口音
問佢地政治時局野全部都：吓？唔知喎，唔想理，我唔識咖

真正香港人其實只得土生土長嘅8/90後

柒咪濃

周口店猿人

你幾多歲落嚟？以為人地分唔到？
廣州深圳口音同香港唔同， 一開口就分到
以前有個深圳人大同讀傳理，去實習做主播俾d老屎忽屌佢滿口鄉音

Between 佢地鬧人好鐘意閪，香港人係屌

大家行路都係趕頭趕命
支那人行街係有種走難feel，同港豬隻趕住返工feel係唔同

而且大家旅行身在異地唔識路，支那人個迷茫既眼神係睇得出，係同香港人個 樣就係唔同

呢啲內地人幾好

支那人普遍有浸泥味定”油益味”係身
行為舉止都粗老啲

要分根本好易

因為你地支那人單眼皮平頭柒碌囉

內你老母地

北佬蒙古種同南方人根本係2個種黎

相由心生。

笑撚死

咁點解釋荷里活相對又黑又矮嘅意大利明星，多過最白最高嘅東歐人咁多 平均女明星五尺五

另外眼大臉尖呢啲係世界審美標準，你整容都整唔到

樣同個氣場係洗唔甩

好多都玩韓風 分唔到係咪韓國人

睇個樣分得出

真係好平

個撚個同大家食老闆差唔多樣嘅

廁紙呢，是未能夠買的

我見黎親自由行嘅女人好多都去化妝品店買嘢，但往往貪靚嘅就冇一個係打扮得靚，買堆名牌就放晒上身，啲嘢冇配襯過

台灣人呢？～

你這個說法比較合理 但上一代 偷渡來港的人 即是而家啲退休 人仕 其實大部分都睇唔出 可能係咪會有轉變？ 經過時間洗禮～

正解～

樣呀
係樣呀
班支那生物個撚個都成個賊眉賊眼嘅柒碌樣
行出街一眼就望得清

係，一聽就知，硬係覺得聽落好古怪

支那人唔講衣著 比張大頭相你睇都會睇得出

其他唔講
但係佢作為一個尊重香港既大陸人, 係值得欣賞

點扮都好，個種氣質遮唔到

係廣東嗰班啫（深圳除外）
稍為遠少少都已經睇得出

屌你老母好撚應

樣第一點

衣著第二點

行為第三點

比例上香港人9成人係正常行為，支那人得2成正常行為，所以當一個人打尖，爭位，大聲講野等等，你覺得我估佢係支定港人多

食嘢唔同有影響 窮困地方 或者大陸某啲地方嘅人 食粗糧 面會比較大～ 咀嚼肌發達

毀容的可能沒有

而且讀埋同一類學校 你去城大理大行個圈

其實佢唔駛刻意扮本地人，行為好自然冇人歧視，冇咗嗰種不可一世嘅恩主心態已經好好多

年輕 就算廣東 衣著都有分別 ～而且廣東本身 已經比普通話人全面進場 廣東新生代 有啲甚至連廣東話都唔識講

這就是連登 什麼事都要武力介入

俄佬會易分啲

成個農民樣好難分唔出

係香港出生得唔得啊 講緊如果就咁睇面果浸
有啲講廣州後生仔 打扮幾似香港人 又係uniqlo 文青眼鏡
最近做緊個廣州滅粵既pj 睇youtube片有啲都唔易分
如果你行出街係審犯咁 係睇得出既
正正常常唔一定睇得出囉

衣著柒囉 樣就同香港差唔多

我經常去星洲出差。
有幾次機場返酒店的士佬會問我係香港人，之後就數臭支那人。真係唔知佢點分。
有次去training,果邊唔識我的同事都問我係咪香港來。

港女好少將個袋咩前面 多數咩側/後
大陸女人啲妝一式一樣 一字眉橙色眼影深紅/啡紅唇膏 同埋好鐘意著個啲吊帶絲質衫
香港女仔著波鞋多

講緊少部份廣州後生仔 由其都係睇tvb果啲 打扮都會似返香港人 不過好多外省都混左入去洗血
廣州依家比政府洗血廢粵 瘋狂打壓廣東話
後生果批返學係唔比講廣東話 講左比同學批鬥 重會比老師罰 共產黨啲手段真係好撚邪惡
其實香港都唔遠 有時出街都聽到靚仔係講普通話
好想當面屌柒佢

學啲唔學啲既韓妝=大陸女人look

之前有個post 話日本仔都識分，話feel 到中國人好似有氣場之類

香港人著衫好撚隨便，做得香港服務業一眼就個支那人定香港人

屌呢樣真，而家啲中小學雞溝晒啲支那種，好多都賊眉賊眼，再配埋個韓仔頭真係成浸支那味出晒嚟

會唔會好大波

品味太獨特
有啲難認

仲有好撚多中國人唔會每日沖涼
身上面會有陣味 好難理解同想像點解會有個隻味
就好似印度人咁 陣味係佢啲肉個到散發出黎

我都係用依樣黎分

台灣女人髮型打扮偏向女性化
佢地顴骨都高但好少方臉
眼神柔和啲笑容多啲
最大分別係台灣人行高姿悠啲，行企嗰陣你feel到佢地係小心啲驚撞到人，唔係大陸咁撞完冇知覺

男人真係十個平頭九個支那人

大陸土豪，通常黑色底色個d 花衫花牌 (通常都係Vasace / Kenzo + Gucci懶佬鞋）
粗金頸鍊 + 手腕大粒蜜蠟珠鍊

個個支那後生 / 阿叔都係咁著

上邊果張係日本人扮大陸人

DNA

重點根本唔係你個出生地/你家族個發源地
而家你點樣係香港呢個地方生活 點樣融入呢到嘅文化
武漢都出左個梁天琦 但佢絕對係100%香港人
香港而家好大00後 反而主動擁抱祖國 摒棄自己本地嘅文化 呢d我唔得係有愧於香港人呢個身份

所以咪話品咪太獨特囉

*覺

應該係因為香港人趕極都係步速快，上身唔會點擺動，啲支那人一趕頭趕命就天魔亂舞咁跑之餘上半身仲要fing黎fing去

是但喺微博搵
真係一睇就睇得出
佢地好鐘意著啲sharp嘅顏色

如果係自然淘汰 都無話可說 但用武力手段 就未免太過

蝗後?

L字呢～L樣 聽見的機會 大於閪樣

啲咬字有唔少分別，如果講野好似七八十年代港產片果重咬字，好大機會係廣州人

行為舉止

肉色絲襪 同鞋款 最睇得出

內地人或者新移民真係有樣睇架喎

賊仔樣

呢條友真係專登學廣東話的話都叫好啲嘅

你見d後生仔或者30-40既
同佢講野都係用粵語長片講野果個控調講野既

果個多數廣東人黎

真係唔知點解，就算著衫，髮型都同香港人一樣，但都會睇得出係支那人

學19話齋
比鬼佬問係咪日本人果種成就感仲high過中出
如果問果陣隔離有贏國人再有加成

你會唔會分唔到鬼佬同唐人丫
根本唔同人種 頂多係生得似較難分

係大陸問路，未出聲已經比人反問我係咪香港人 同我講廣東話

邊啲藝員亞視出身都分到啦
何況大陸人

去親歐洲唔講廣東話都比人當日本人
氣質既野根本唔係靠外表

搭任何公共交通工具 主要要睇佢有冇爭位坐 好似坐唔到冇得投胎咁

好奇睇左幾十個reply.
有少少驚訝D好多殘體回覆都無話太過反感或者反彈.
反而好多讚香港人著衫樸素得黎襯得靚, 乾淨企理皮膚好 , 仲無咁肥
同埋佢地都有留意到香港人響公眾場所比較安靜.

仲有個留意到香港人睇concert都木口木面
呢個我都好同意.
鬼佬去睇波睇concert, 一知有camera影住就發晒癲勁好氣氛.
香港人就用任何物品遮住塊面 .

支那樣會有幾難分呀

我用氣味分多
香港人就算有汗臭都唔會好似中国人咁
中国人係有陣陳年嘅酸臭味
甚至有啲係有腥味

中你老母國人
真係難撚聽過粗口呀屌你老母

因為種族根本唔同
亞洲人樣？
日本南韓台灣一眼都分得出啦
中國南北分別極大 都唔講化妝衣著嗰啲
(不過中國北方同南韓係有啲難分)

衣著都唔同啦
香港人出街著衫都係簡單舒服為主
特別場合先會著返隆重啲
支那人真係好浮誇 成身幾百隻色 又要show名牌logo

中你老母冚家鏟啊

比較難分

台灣人大多數係北佬+少少㗎佬影子，不過唔使睇樣，佢哋出街鍾意學㗎佬講嘢好大聲好嗲，同大陸人嗰種大聲唔同

佢地成日都話香港人保養得好 唔易老

多支那種

關乜撚保養事
佢地餐餐食住元素周期表嘅食物
想睇落健康都好難啦

耐少少先分到
太多新移民後代

樣真係有d唔同，講唔出點解

呢樣真
衛生極差
識d蝗興唔沖涼
無哂味覺又鍾意食辣
成陣味攻過嚟
女嘅唔鍾意剃「隔啦底」毛

00後無香港人概念

笑撚一心

第3點補充
佢哋無論去到邊 人多定人少
嗰啲動靜都係好爭先恐後 好撚心急咁

早排去過支那，而家辨識度已經難分咗勁多
港澯既優勢真係愈來愈近乎0

利伸反共

有啲大媽好撚鐘意著依啲花花裙
用背囊，加個斜孭袋係前面

支那女人好多內雙或者單眼皮
同埋個個化妝都係白到兩截色
一係整容網紅樣
衣著又鍾意着啲西人先carry到嘅色同款

狗同人點會分唔出

唔好扮喇

其實細路都淨係睇樣都分到
何況大人

大陸d靚女幾有氣質 港女個氣場好討厭

每日150 個都好難唔溝淡香港

因為韓國look都一陣柒味
而且泡菜仔同支那仔一樣多數眼細
好難分

係外國讀書
係圖書館 未講野睇背影都估到係香港人 通常靜靜地帶headphone 聽歌
嘈到仆街個d 一定支那

好快有人會覆你話外國最嘈果班係香港人
香港人一樣嘈 唔好扮高尚

特別係支那男人
有次坐地鐵見到個男，平頭，大大份擘大對個脾坐 齖齖齰齰
因為男友坐佢隔離再隔離 我就坐佢隔離 見到佢電話係簡體字 果然

你係咋，呢度好多包括我都唔係呀，你攪撚清楚呀

支人 lookk

一句講哂因為你地有其他人冇的氣

我出Po都預咗有班低能仔負皮

自問關心香港時事，
年年都有盡公民責任去投票，
年年都有去遊行，
不過係某啲弱智連登仔角度覺得我地多鳩餘

然後佢地就上網笑鳩人祖輩係支那人

淨係反千億起橋遊行，
嗰日遊行隊伍入面絕大部份都係佢地平時口中嘅廢中廢老，上面笑鳩人同負皮班撚樣不如講下自己嗰日做緊啲乜嘢有意義嘅嘢？

香港大把人搭巴士唔排隊

千億起島 打錯 自

萬億起人工島遊行 自

個point係 佢自己都識講 入到去無咩大陸人 姐係睇得出啦

年紀大少少果啲人真係一眼就睇得出
但00後開始就難分
而家啲fm完全分唔到邊啲係local邊啲係nds

廣州人講廣東話就算用字同我哋一樣都有口音，一聽就知係廣州人

其中一個例子：做唔做鳩就啦 <-- 佢哋講個鳩字有尾音

仲有好多其他字都同一樣情況有尾音，唔知你哋明唔明我講乜

陣味都唔同啦 成浸蝗蟲味

呢樣真 大陸人知自己眼細 十個有五個都會去割雙眼皮 之後話割雙眼皮唔係整容

蝗係昆蟲爬蟲係龜蛇蜥蜴鱷魚嗰啲

除非盲唧啫，點會分唔到？

髮型都已經睇得出

佢地成日喺度吹話漢人父系基因極相似，但係從來唔敢攞母系出嚟講

有G質

火炭麗淇已經係例子。。

😑👽
依兩個就係普通大陸人樣了

其實唔關同為亞洲人嘅問題，根本係南北兩個人種嘅分別，南方人就係生得靚啲，五官比較端正，立體（好可能原始時代混過南亞基因）

而北方人實際上係蒙古人種，大臉餅，眼生得細，鳳眼，單眼皮，一字眉，栗子鼻，個口生到成個鯊魚口咁大，厚嘴唇等等，總之都係啲樣衰基因

所謂嘅蝗味就係咁樣分出嚟

我去到台南石垣呢d鄉下地方，佢地都普遍第一眼就知我香港人，傾落計佢地都話內地客係好易認

父母香港出世
全家得我一個似大陸人

仲有副眼鏡，支那鏡片成層油o係面

我覺得係浸味
好似呀漿返咗大陸之後一浸蝗味咁

唔明點解佢地咁鍾意背囊孭前面, 如果怕人偷野就咪用背囊啦, 真係好奇怪

大陸仔點甩都甩唔到個種老土既感覺，
就算潮到好似吳亦煩呢啲柒頭都係一撚樣

點會分唔出外國人

後生嘅香港人著衫多數都係跟colour code
大陸個D著衫RGB差唔多其中一兩個高過200

話說我成日係大陸論壇都會見到某d北佬好流行講香港人溝左好多馬拉東南亞既基因，我就真係第一次聽，係真定假

北方人同南方人嘅分別爭咁遠點分唔出啊

廣東種本身同佢D支那種就唔同
同東南亞冇關
或者咁講究 如果廣東獨立 根本就係東南亞一部份

証門根本唔同種族

古巨基

支那人（包括支港人）俾人洗腦洗到以係同一種族
韓國人同北佬就真係有可能同種啦
但南方一定同北方唔同囉

其實蛇眉鼠眼咪100%講緊蛇佬嘅樣

廣東人好似係有越南人個種其因

Btw咩種都好
總之唔係班大陸仔柒下柒下

其實只係睇衣著打扮都一眼分到佢港中日韓
單單用鞋已分左大半
就算大陸會跟香港買炒價波鞋
點樣襯都已經分到
大陸人眼中著鞋露長襪係好怪
大陸人，尤其男人係完全唔識打扮

著衫 化妝 姿態 用wechat 打非筆劃同速成

兩個字: 浮誇

係英國讀書 未識我既香港人以為我係日本人
無出聲 素顏 著頹hoodie/tee

香港人：ZARA, Uniqlo, H&M
大陸人：淘寶貨，cutting 又差顏色又娘

唔係個個香港人原藉都係廣東㗎,有啲都係北方種嚟.例如陳淑莊咁,呢啲正宗北方人樣.

講緊個姓氏

zhang xiao

已經分唔到架啦
好多雙非人會專登改香港人個姓
好耐之前係入境處已經見人咁做

試過返到深圳 都覺得自己格格不入

睇樣分到

不過啲新殖民者寧願改個廣東話名都唔用北話拼音
算係不幸中嘅小幸啦唉

係人係狗一眼望得出

非我族類一眼就睇得出啦

好簡單，po相上來。

大陸女人：死人白妝，一字粗眉，紅唇，最鐘意著同自己膚色唔夾嘅肉絲

真係睇得出 講唔出點解
之前去台灣 明明咩都無講
已經被人用廣東話問我要買啲咩

香港人都有細鳳眼，但個feel完全唔同

蛇頭鼠眼

真！中學時有個同學好似馬拉人，後來先知原來佢老母係半馬拉。

關智斌、杜德偉都係賓賓後代。

但點睇香港人有部分係上海人？如：查良鏞、陶傑、老懵懂

唔知佢地係咪食得地溝油多
成日都覺得佢地係有油溢味....

畀你好似印度人咁日日食咖哩都一浸味喇